# Ominaisuus -pohja

| | |
|:-:|:-:|
| Ominaisuus ID |esim. FT0101 |
| Osajärjestelmä, mihin ominaisuus liittyy | esim laskutus |
| Ominaisuuden vastuuhenkilö | esim. Mauri Myyrä |
| Status | esim. hyväksytty |

### Kuvaus

*Kerro mitä ominaisuudella tarkoitetaan ja mitä sen avulla saavutetaan*

Sed non nisi id ligula interdum mattis. Fusce vel ullamcorper nunc. Nulla pharetra dui ut enim semper semper. 
Aenean ut leo tortor. Fusce felis nibh, malesuada vitae nibh at, rhoncus feugiat leo. Nam vehicula vitae ligula 
vitae condimentum. Ut maximus metus nec lorem ultrices elementum.


### Ominaisuuteen liittyvät rajaukset, vaatimukset käyttötapaukset

*Kerätään tähän kaikki oleelliset asiat, jotka liittyvät ominaisuuden määrittelyyn tai osaltaan määrittävät sitä*

| | |
|:-:|:-:|
| [Use Case 1](FT1-kayttotapaus.md) | |
| [Use Case 2](FT2-kayttotapaus.md) | |
| [Vaatimus ReqID]() |  | 
| [Vaatimus ReqID]() |  | 
| [Vaatimus ReqID]() |  | 

### Alustavat käyttäjätarinat (User Storys)

*Kirjataan User Storyt alustavasti tähän*

* Käyttäjän haluan, että voin.....
* Ylläpitäjänä haluan, että voin.....

**Nämä kannattaa siirtää pian issue kuvauksiksi*

esim. #8 #2


### Käyttöliittymänäkymä/mock 

*Tähän kuva/mockup -linkki, joka liittyy oleellisesti ominaisuuteen/toiminnallisuuteen*

![](https://openclipart.org/image/300px/svg_to_png/247488/1461589195.png)


### Testaus / mahdolliset hyväksyntä kriteerit 

*Kirjataan muutamia huomiota testauksen kannalta*

| Testitapaus  | Testin lähde  | Kuka vastaa  |
|:-: | :-:|:-:|
| [Testitapaus 1]()  | vaatimus id?   |   |
| [Testitapaus 2]()  | vaatimus id?   |   |
| [Testitapaus 3]()  | vaatimus id?   |   |
| [Testitapaus 4]()  | vaatimus id?   |   |
| | |





